## Теоретичні питання

1. **Яке призначення методу event.preventDefault() у JavaScript?**

Метод event.preventDefault() у JavaScript використовується для передбачення стандартної дії, яка відбувається при виникненні певної події (наприклад, клік на посилання або натискання клавіші).

2. **В чому сенс прийому делегування подій?**

* Ефективність:
    * Замість прив’язки обробників подій до кожного окремого елемента, ми можемо встановити один обробник на батьківський елемент (наприклад, контейнер або body).
    * Це особливо корисно, коли ми маємо багато дочірніх елементів, таких як кнопки, посилання або списки.

* Динамічність:
    * Делегування дозволяє обробляти події для динамічно створених елементів.
    * Наприклад, якщо ми додаємо нові кнопки до списку, обробник подій автоматично застосовується до них.

* Менше обробників:
    * Замість N обробників для N елементів ми маємо лише один обробник.
    * Це зменшує навантаження на пам’ять і полегшує обслуговування коду.

* Event Bubbling:
    * При делегуванні подій обробник викликається на батьківському елементі, а потім “спливає” вгору по дереву DOM.
    * Це дозволяє обробляти події для всіх дочірніх елементів, навіть якщо вони динамічно додаються пізніше.

3. **Які ви знаєте основні події документу та вікна браузера?**

* Події документу (Document Events):
    * DOMContentLoaded: Виникає, коли DOM-дерево повністю завантажено і готове до використання.
    * load: Виникає, коли всі ресурси (зображення, стилі, скрипти) завантажені.
    * click: Виникає при кліку на елементі.
    * submit: Виникає при відправці форми.
    * keydown, keyup: Виникають при натисканні та відпусканні клавіші на клавіатурі.

* Події вікна браузера (Window Events):
    * resize: Виникає при зміні розміру вікна браузера.
    * scroll: Виникає при прокручуванні сторінки.
    * unload: Виникає перед закриттям вкладки або вікна.